屋企電掣跳電問題 (電力JJ入)

有冇巴打識關於電力既野

屋企間唔中都會跳水氣掣
電箱其他掣都冇off到，淨係水氣掣跳左
o禁一陣水氣掣粒野，就會開得番

之前曾經問過d師傅，佢地話好難知邊度問題
要每個電器都試下，但我又唔係經常跳，可能1個月先跳1次倒
咁叫我點試

有冇巴打知點解決

推

之前試過d大負荷電器一齊開就跳
冷氣, 風筒, 熨燙果d...

我淨係開電腦同nas 都跳…

最後巴打點解沖？

一個月跳一次就由鳩佢啦

個電箱線有問題, 換左無事....

影個箱黎睇下
講下用啲咩電氣

有無特定時間
特定動作會跳

買幾個有水氣跳制既三腳蘇
隔一隔, 等佢跳果陣跳三腳蘇, 唔洗跳大水,
試左 d大型電器, 一拖幾果 d試左先

又要睇有無邊間房用太多電
爆amp

亦唔排除牆身裏面電線老化

我跳既係圖中，最右下角個粒黑色掣
跳完之後，我o禁一陣隔離粒白色掣就開得番

冇特定時間或動作

水氣跳制既三腳蘇<< 有冇外型大概似咩樣，邊度有得買

屌，張圖方向錯左，係最右上

多數係冷氣, 洗衣機呢D
你冷氣係唔係單蘇?

p.s I.T 撚同事問太多電力野所以識少少

有天台就比錢人跟啦

冷氣有獨立線入電箱

比錢搵過師傅
淨係話插咩野老鼠尾慢慢試

問佢有冇方法／工具可以詳細check又唔肯幫我做

我上網見倒d人話用mega check

係咪搵個師傅有呢個工具既就check倒？

我屋企個焗燼一開就會局部跳制....

有機會電線老化 如果你入伙冇重鋪fuse box好大機會

如果重鋪過大機會師傅手勢有問題 開皮傷線 損皮

有乜關係

你用埋同一個水氣制, 好似係

btw 東家唔打打西家
有錢 實有人做

冇重舖, 睇黎走唔甩, 係咪通常要鑽牆, 牆要重新油色?

燈喉，插座可能有水或者太潮濕。
又可能有個電器間中漏電。

燈喉，插座可能有水或者太潮濕。

可以點CHECK?

一跳係成屋都冇電

唔係, 燈同冷氣個d仲有電

影埋入面個線路睇下
順帶一問你住邊

水氣掣唔係淨係跳漏電咩

其中一個選擇

btw, 改左個電箱 斬開幾個水氣制,
你唔分開跳, 好難跟
你外牆有燈仲大鑊

咁即係跳左個part既電器有問題 係比左咩用？

駛唔駛熜總制先開?

牛屎區

正確, 外牆有燈

佢淨係跳個水氣掣, 其他掣冇跳,
冇特登留意,但我部電腦,nas, 風扇 停左

潮濕無得搞，唔通屋企做防水蘇咩，又大件又難睇。
有水可以係跳左掣之後鬆開個蘇座睇下有無水，他他佢有無電先好甩蘇座。

試下換左隻水氣掣先
再唔得先揾師傅跟下啲線

可能係呢幾樣電器既插蘇有問題

但點解冇修理過都打得返著就唔知

好, 我睇睇D學蘇座有無水先

水氣掣係比13A插蘇用

以前曾經試過屋企冇人,冇特別點開d電器都跳

會唔會係個水氣掣失靈

電器漏電仲有得搞吓, 牆身線有問題就好難跟

有機會係水氣制壞，你係講緊右下角大果隻跳？

即係要重舖?

其實點樣測試邊件電器/插座漏電

右上角

(UP完張相方向錯左)

佢係測試蘇座有冇漏電?

線路圖

個裝修上手留落黎, 我連圖都冇

你呢個情況其實都難跟 如果冇錶既話
因為唔係一插就跳
可以試下間中停下某幾類電器 慢慢縮窄範圍
如果唔係就要搵人攞錶跟

外牆燈 裝水 借氣 搶電
你就

整都有排整
跟仲難

唔分邊度跳, 幾層樓, 仲要有外牆
無得玩
搵方法, 斬開, 分番邊part 跳先有得玩

btw nas server 加主機 風扇 同一個牆插?.?

水氣掣管插蘇漏電，跳水氣其他野唔受影響正常
跳完水氣打得起 即係電力安裝出問題機會唔大
似係你的電器有問題會漏電。
一係好似巴打講重新拉線將插蘇分幾個水氣掣 睇吓下次跳哪一組搵問題
唔係就等一個月一次跳掣記落有咩電器用緊 排除法搵問題

你呢個情況要用錶睇
全屋要停一停電先得
搵到機會都係50/50